梁振英憶金庸為回歸紀念碑碑文 增修潤飾

全國政協副主席、前行政長官梁振英今日再發表題為「香港回歸紀念碑碑文─悼念査良鏞先生之二」的帖文悼念金庸。

梁振英在文中提及，香港特別行政區籌備工作委員會在1996年議決：在香港建立回歸祖國紀念碑。1998年，特區政府成立工作小組負責此事，由梁振英擔任主席，小組其後用兩個月時間向全社會公開徵求紀念碑設計和碑文。

梁振英憶述，為求盡善盡美，工作小組將入選碑文交給査良鏞及饒宗頤兩位大師增修潤飾。

「座落在灣仔金紫荊廣場北面、會議展覽中心大禮堂對開的塔式回歸紀念碑，正面是江澤民主席的題字，另一面是碑文。紀念碑於1999年7月1日由時任國家副主席胡錦濤及特區行政長官董建華揭幕。」

梁振英在文中又分享了紀念碑碑文，全文如下：

香港地處中國南疆，水清港深，居民聚族蕃衍，航通遠洋。一八四零年鴉片戰爭後，英國割佔香港島、九龍，又挾勢租借「新界」。香港倚東西交匯之利，以自由港促進國際貿易，勵行法治，民既勤奮，經營有成，且得祖國多方支援，蔚為國際金融貿易航運中心。百年神州，憂患無已，有志之士，無時不圖收復國土。自改革開放以來，國勢日強，我國宣布於一九九七年收回香港，偉大政治家鄧小平先生提出「一國兩制」、「港人治港」及高度自治之英明構想，萬眾忻騰擁護。中英兩國展開外交談判，簽署聯合聲明，英國政府同意將香港交還中國，中國政府根據憲法規定，設立香港特別行政區。全國人大乃有「香港特別行政區基本法起草委員會」之組織，廣諮民意，提交全國人民代表大會通過《香港特別行政區基本法》；設立「香港特別行政區籌備委員會」，負責籌備成立特別行政區之有關事宜；經推選委員會選舉，中央人民政府任命董建華先生為第一任行政長官。一九九七年六月三十日午夜，中英兩國政府在香港舉行香港政權交接儀式，由江澤民主席與査理斯皇儲主禮，舉世矚目，海內外各國嘉賓觀禮者數千人，國旗區旗高揚，歡聲雷動，人民解放軍進駐香港，山海重輝，誠劃時代之壯舉也。今回歸又二周年，中央與特別行政區政府恪守基本法，居民安居樂業。籌委會決定樹此豐碑，誌回歸盛典。所望中華兒女，港人子孫，踵前人勤奮守法之精神，愛國愛港，循序漸進發展民主，共致繁榮，香港當以國際大都會及中國南方經貿文化重鎮之雄姿，垂制千秋，昌熾無極。

中華人民共和國香港特別行政區政府 一九九九年七月一日立

痴撚線咁都要抽水

且得祖國多方支援
人唔笑

死開啦

振英曲線提醒我地

DLLM，第一句「香港地處中國南疆」，已經措辭不恰當。

仲話係中國文化大師